% !TeX spellcheck = pt_BR

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Opções:
%  - Graduação: bacharelado|engenharia|licenciatura
%  - Pós-graduação: [qualificacao], mestrado|doutorado, ppca|ppginf

% \documentclass[engenharia]{UnB-CIC}%
\documentclass[qualificacao,bacharelado,ppca]{UnB-CIC}%

\usepackage{pdfpages}% incluir PDFs, usado no apêndice

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações do Trabalho
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\orientador{\prof \dr Guilherme Novaes Ramos}{CIC/UnB}%
%\coorientador{\prof \dr José Ralha}{CIC/UnB}
\coordenador[a]{\prof[a] \dr[a] Ada Lovelace}{Bibliothèque universelle de Genève}%
\diamesano{24}{dezembro}{2014}%

\membrobanca{\prof \dr Donald Knuth}{Stanford University}%
\membrobanca{\dr Leslie Lamport}{Microsoft Research}%

\autor{Guilherme N.}{Ramos}%

\titulo{UnB-CIC: Uma classe em LaTeX para textos do Departamento de Ciência da Computação}%

\palavraschave{Redes Bayesianas, UnBBayes, Aprendizado, Design Pattern}
\keywords{\LaTeX, scientific method}

\newcommand{\unbcic}{\texttt{UnB-CIC}}%






%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TextoF
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}
  \maketitle

  \begin{dedicatoria}
Citando o poeta: ``Eu dedico essa música a primeira garota que tá sentada ali na fila. Brigado!''
  \end{dedicatoria}

  \begin{agradecimentos}
Agradeço ao Prof. José Ralha, cujos esforços na versão anterior foram bem ``adaptados'' a este trabalho.
  \end{agradecimentos}

\hyphenation{au-xi-li-ar}

  \begin{resumo}
	Com o crescente interesse em aprendizado de máquina, frameworks robustos e implementações do estado da arte são uma necessidade do mundo moderno. Pensando nisso levantamos um estudo sobre o estado da arte de aprendizado no contexto de \gls{bn}, já que \glspl{bn} provêm um excelente modelo para lidar com relações causais e probabilidade bayesiana. Para tal utilizaremos o framework UnBBayes e desenvolveremos plugins para este.
  \end{resumo}
  

  \selectlanguage{american}
  \begin{abstract}
  With the growing interest in machine learning, good frameworks and state of the art implementation are a need in modern world. With this in mind we provide a study in the state of the art of \gls{bn}, since \glspl{bn} provide a great model to deal with causal relations and bayesian probability. For such we shall use UnBBayes framework and implement plugins for it.
  \end{abstract}
  \selectlanguage{brazil}
\hyphenation{a-tri-bu-tos}

  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \printnoidxglossaries
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}


  \textual
  \input{tex/Intro}
  \input{tex/Redes_Bayesianas}
  \input{tex/Aprendizado}
  \input{tex/UnBBayes}
  \input{tex/Design_Patterns}
  \input{tex/Arquitetura}
  \input{tex/Atividades}
  \input{tex/Conclusao}
  % inserir demais capítulos
  

  \postextual
  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{bibliografia}

\appendix
  %\input{tex/Anexo1}

\end{document}
