% !TeX spellcheck = pt_BR

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Classe do documento
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Nós usamos a classe "unb-cic".  Deixe apenas uma das linhas
% abaixo não-comentada, dependendo se você for do bacharelado ou
% da licenciatura.

% Para tirar os comentários, é só mudar o comando para fazer nada.
\newcommand{\com}[1]{\textcolor{red}{#1}}%

\documentclass[mpca]{unb-cic}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Pacotes importados
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\usepackage[brazil,american]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{natbib}
\usepackage{xcolor,graphicx,url}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsthm}
\usepackage{footnote}
%\usepackage{minipage}
\usepackage{float}
\usepackage{tablefootnote} 
\usepackage{listings}
\usepackage{myglossary}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Cores dos links
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Veja o arquivos cores.tex se quiser ver que outras cores estão
% pré-definidas.  Utilizando o comando \hypersetup abaixo nós
% evitamos aquelas caixas vermelhas feias em volta dos links.

\input{cores}
\hypersetup{
  colorlinks=true,
  linkcolor=DarkScarletRed,
  citecolor=DarkScarletRed,
  filecolor=DarkScarletRed,
  urlcolor= DarkScarletRed
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Informações sobre a monografia
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\title{Extensão do UnBBayes para suportar Incremental Learning de Redes Bayesianas}%

\orientador{\prof \dr Marcelo Ladeira}{CIC/UnB}
\coorientador{\prof Shou Matsumoto}{CIC/GMU}
\coordenador[a]{\prof[a] \dr[a] Coorde Nadora}{CIC/UnB}
\diamesano{07}{dezembro}{2015}%

\membrobanca{\prof[a] \dr[a] Membra da Banca}{MEC}
\membrobanca{\prof \dr Membro do Banco}{CIC/UnB}

\autor{Guilherme C.}{Torres}
\autor{Guilherme N.}{Ramos}
\CDU{004.4}

\palavraschave{Redes Bayesianas, UnBBayes, Aprendizado, Design Pattern}
\keywords{\LaTeX, scientific method}



\graphicspath{{.}{img/}}%
\newcommand{\unbcic}{\texttt{UnB-CIC}}%





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% TextoF
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\begin{document}
  \maketitle

  \begin{dedicatoria}
Citando o poeta: ``Eu dedico essa música a primeira garota que tá sentada ali na fila. Brigado!''
  \end{dedicatoria}

  \begin{agradecimentos}
Agradeço ao Prof. José Ralha, cujos esforços na versão anterior foram bem ``adaptados'' a este trabalho.
  \end{agradecimentos}

\hyphenation{au-xi-li-ar}

  \begin{resumo}
	Com o crescente interesse em aprendizado de máquina, frameworks robustos e implementações do estado da arte são uma necessidade do mundo moderno. Pensando nisso levantamos um estudo sobre o estado da arte de aprendizado no contexto de \gls{bn}, já que \glspl{bn} provêm um excelente modelo para lidar com relações causais e probabilidade bayesiana. Para tal utilizaremos o framework UnBBayes e desenvolveremos plugins para este.
  \end{resumo}
  

  \selectlanguage{american}
  \begin{abstract}
  With the growing interest in machine learning, good frameworks and state of the art implementation are a need in modern world. With this in mind we provide a study in the state of the art of \gls{bn}, since \glspl{bn} provide a great model to deal with causal relations and bayesian probability. For such we shall use UnBBayes framework and implement plugins for it.
  \end{abstract}
  \selectlanguage{brazil}
\hyphenation{a-tri-bu-tos}

  \tableofcontents
  \listoffigures
  \listoftables
  \printnoidxglossaries
\renewcommand{\appendixname}{Anexo}


  \textual
  \input{tex/Intro}
  \input{tex/Design_Patterns}
  \input{tex/Arquitetura}
  \input{tex/Plugins}
  \input{tex/Redes_Bayesianas}
  % inserir demais capítulos
  

  \postextual
  \bibliographystyle{plain}
  \bibliography{bibliografia}

\appendix
  %\input{tex/Anexo1}

\end{document}
